網友醞釀罷免韓國瑜 高市觀光局長潘恆旭：高雄人才捨不得

網友醞釀罷免韓國瑜 潘恆旭：高雄人才捨不得

建立時間：2019/02/17

高雄市長韓國瑜才上任未滿2個月，就有綠粉急著想提罷免！一位PTT鄉民昨在政黑版提出「罷免韓國瑜的成功性」，認為高雄變成綜藝城市、文化低俗、傾中，不滿聲浪日趨高漲，加上高雄分為兩派，一年後若提罷免案應會成功。對此，面對網友批評曾回嗆「你罷免我啊」的高市觀光局長潘恆旭說：「韓市長現在各種民調滿意度都很高，我想高雄人會捨不得罷免他吧！」

PTT鄉民ben108472在政黑版提出「罷免韓國瑜的成功性」討論，「現在高雄對韓國瑜的不滿日趨高漲，高雄完全變成綜藝城市，文化越來越低俗，越來越傾中，爭議不斷。選舉後一年即可提出罷免案，聯署時間為60天，成案只需要總選舉人數的10%，估計要二十多萬，這個只要動員應該可以輕鬆拿到。」

原PO認為，根據以往罷免經驗，投票率都偏低，但目前高雄很明顯已經分為兩派，不滿韓國瑜的人應該越來越多，而且不滿的程度是很高，估計應該還是能成功過25%門檻。

「罷免韓國瑜」議題引起藍綠支持者大戰，「剛滿一年就辦這個，簡直是天上送了金鐘罩」、「我韓黑、綠粉，但別講瘋話好嗎？一個市長做不到半年就被罷免掉能看嗎？」、「百萬邁粉站出來，革命的時刻來到了」、「這個催下去一定選總統」、「笑死，要也是先罷免蔡英文」。

面對綠粉提出「罷免韓國瑜」想法，曾因網友到個人臉書「人身攻擊」，而回嗆「你罷免我啊」的高市觀光局長潘恆旭表示，韓市長就任才不到兩個月，但各種民調滿意度都很高，「我想高雄人會捨不得罷免他吧！」

潘恆旭指出，就算真的要罷免韓市長，依法也要等就職滿一年，不過以目前中下階層對他的滿意度，要連署罷免都有困難，「這根本是個假議題！」
（曾珮瑛／高雄報導）

鼓吹佢自動辭職去選總統
連署罷免都唔駛